英國駐華使館稱中英聯合聲明至今仍然有效

英國駐華使館在微信公眾號，反駁中方近期就涉港問題的一些說法。

對於有指《中英聯合聲明》是歷史文件，不具備現實意義。使館回應說，聲明是在聯合國登記在案的有法律效力國際條約，至今仍然有效，協議明確香港的高度自治權，除了外交與防禦等事項，香港享有的權利自由50年不變。

使館說，英國明確承認香港是中國一部分，為了維護世界和平安全，每個國家都應該尊重並支持國際法，港區國安法違背《中英聯合聲明》中，中國對國際社會的責任，有進一步分裂香港脆弱社會體系的風險，因此英方與其他國家一同敦促中國重新考慮，為回歸和平和諧努力。

改bno嗰時就有效
反國安法嗰時就冇效
輕鬆

我重點去左「在微信公眾號」
真係好勇

會唔會俾人ban?

特登上去睇,㩒入去已經睇唔到篇文

已經收咗皮？

使館都俾人delete

Twitter

你話幾撚戇鳩先會係一個獨裁平台上面寫嘢。

而家又唔係歷史文件？點呀 大佬

上面係咪閱讀理解有問題，遍野係英國係中國既使館即係英國使館出，係英國重伸中英聯合聲明係有效。
唔係中國講

英國駐華使館稱中英聯合聲明至今仍然有效

吳若攔親支